# DOCKER MYSQL

Dockerfile para crear un contenedor con mysql, el cual ejecutará los archivos que se encuentra en la carpeta scripts una vez iniciado el contenedor.

Para crear la imagen ejecutaremos el siguiente comando.

```shell

pip install django

pip install googlemaps

pip installs mysql

python -m pip install -U channels[daphne]

ejecutar esto en consola bash

docker build -t mysql-division-db:1.0.0 .
```

```shell
docker run -d -p 3306:3306 --name mysql-division-container  mysql-division-db:1.0.0


```
```shell



ejecutar esto en consola bash

docker run --rm -p 6379:6379 redis:7

python manage.py migrate

python -m pip install channels_redis

despues de levantar este contenedor verificar en la consola que no haya tirado ningun error
despues correr este contenedor abrir consola normla powershell

python manage.py shell
import channels.layers
channel_layer = channels.layers.get_channel_layer()
from asgiref.sync import async_to_sync
async_to_sync(channel_layer.send)('test_channel', {'type': 'hello'})
async_to_sync(channel_layer.receive)('test_channel')

va linea por linea si todo sale bien sale este mensaje
{'type': 'hello'}

python manage.py populate_data # comando que poblara las tablas de categoria y condicion

quizas tengan que instalas selenium
python -m pip install selenium
pip install django-jazzmin
```
## VIDEOS.

[Docker MySQL Container](https://youtu.be/W2xWEt_r7nw)